做左巴士司機接近四年，你問我盡量答

只要唔自爆既都會答

你有咩問題?

幾錢一個月

我知你唔驚

我無問題
落車

有無炒過？

21k
福利唔算特別好
有時仲要OT不過有補水

巴士轉彎偷位難唔難？

無
但係會知邊啲號碼嘅車有發生過意外
出親呢啲車自己都會小心啲

一開始一定會有困難 除非本身有玩大型貨車
通常新入職嗰啲都唔會俾佢揸啲太難嘅線
偷位黎講25A 85個d路線最難 突發嘅事情都比較多

有冇試過開錯路

咁有冇
開錯路會影響晒後邊啲班次
會俾人照肺
同埋啲路線都揸到熟曬
有啲手足係新入職又或者唔夠精神
有咁嘅情況都唔出奇 不過都比較少見

本身係咪巴迷

是否好多女司機收工同司機爆房？

唔係
但係最近比較多後生仔係巴迷所以入職

得1A有冇得入行

1A牌去IN專利巴士都會請
會幫你操車同埋考牌

行家留名
巴打九記定城記

係咪每日都返車廠派更？
每日都揸同一條路線?

黃公司？
有無揸過8900

以前冠忠,依家買左架旅遊巴自己接生意

幾時考車務督察

一區

係 每日都會出張功課紙
當然唔係

最難揸係邊條線？

樓主提過25A
九記有25A?

有冇上牌?

最難一定係深淺水果堆

樓主應該揸城記

你地巴士公司有冇部門負責乘客安全

有冇試過揸揸下急屎

揸咗咁耐其實都冇話難唔難
如果你話最難行一定係970 14個d 山路
我自己覺得最辛苦就係85 106
急尿想去個廁所都唔得

我都想知急屎點解決
仲有放飯時間幾長 帶飯定車站附近買
有時啲總站母雷公咁遠 得個流動廁所 咁可以食咩？

有個獨立檢討部門處理意外同埋Port車

成日搭85落百福道都有離心力好正

巴打應該有d錢

自從有實時之後
仲有冇鬼車依回事

我又未試過急到要瀨
都係死頂去到總站
一個鐘左右 帶飯多

8號風球時 等出車 個心情係點?

其實都係照出冇乜特別
反而驚乘客會嘈
通常8號風球班次會亂 人又會多
最驚啲人屌鬼

辛苦 辛苦
次次打風睇新聞影住酒樓全部都係巴士司機 個種感覺好奇妙

你地成班坐晒喺屋企梗係覺得奇妙
對我地黎講日子都係咁過

點解呢幾年收車收得咁密

點解85 冇巴士行百福道上斜？

睇你講邊條線
我做緊嗰間唔係特別密

幾時會轉一次路線揸？
依家只要返工放工同一個時間，都會見返同一個司機

揸開嗰條路線多唔多廢老

唔係好明你問題
你係對85嘅路線規劃有疑問
定係問緊點解冇任何巴士行百福道上斜

咁姐係唔係九記

會唔會見有人追車會等埋佢？

傳統來講早晚各一更 所以撞返同一個司機唔出奇
但係其實都係睇個日點畫紙

追返上面啲post就會知

停係人情唔停係道理
通常唔影響到時間我都會停低等埋

有邊條路線唔多

巴士總站幾條巴士線之間個d石壆起去啱啱夠位咁
但係d巴士司機次次都一野就啱位咁入左
其實難唔難

跟巴士公司考畀9, 10, 17號牌定得9同10?

我答你嘅話實係唔難

你地圍內點睇家穎bb?

啊
有個好緊要嘅問題想知好耐

巴士冷氣同大細風有冇得較
除左自動之外有冇得manual override
好似今日咁小小凍
冷氣口冇風出咁滯
焗到仆街

依家應該冇17號了
做得耐嗰啲先會有

考完會有 4 , 9A , 10A , 17
比多$1xxx上埋個公共小巴課程可以攞埋個5

一陣再回應大家問題

如果就黎瀨你會點算

停低架車去爆石 ?

寧願瀨都要揸到去總站 ?

究竟點記晒所有路線我見fb page嗰啲巴士司機要揸十幾廿條線

一個人

每星期要OT幾多個鍾？
巴士上面個司機位坐得舒唔舒服？
一日有幾多時間訓+做自己野？

多唔多大陸人想入行？
有冇人連屋企都唔返， 直接係廠沖涼食飯訓？
總站有冷氣既休息室，夠唔夠位置俾司機/司機們平躺訓？

一轉車得幾多時間休息？

冇

係到講聲感謝先

日日車我大西北撚出港九新界

日日渣果部都唔係同一部會唔會要時間習慣?

難唔難入行
面試問d 咩

基本上你有三年牌又無停過牌就ok

咁司機安全呢
成日話司機有疲勞駕駛

呢d門面野無好過有

點解你班撚樣渣車成日大力踩 brake 特登 chok 下 chok 下先安樂？學堂教？

機場線好唔好做？

我都想知點解班撚樣渣車係特別鏜意閘巴士

鍾

當你每日都做同樣既野就唔會唔記得
大佬宜家返工 唔係上興趣班

我真係未試過要瀨
我諗我都會寧願揸到總站先

邊種車款特別好揸 or 唔好揸？

106塞完英皇道塞紅隧再塞漆咸道土瓜灣同埋太子道

5-6個鐘一個星期
還好 但有時偏熱 個人會燥
都係放晏一個鐘

大陸人好少 好彩
OT得耐唔出奇 都會直接係廠食同訓
通常都夠 不過睇鐘數 晏畫一般都少人
一轉5-10分鐘左右

架架車性能分別可以好大 有時唔係想揸得閪
同埋都要睇師傅手勢

Ok la 其實上高速公路都舒服
最驚都係出106個類 站站停又多燈位
唔好話乘客 車長都炆

巴士慢慢踩break腳會好攰
有錯請指教

鬼車係eta出左之後仲係有但你唔覺姐

所有巴士公司都唔夠車，但金色個間係仆街d
利申巴膠

師兄識d野
Brake個方面其實都好睇個別型號
有坐過8900既話你會知我講乜

如果開個po講下行內鬼故有無人會想知？

有規定返工時數既
不過有時真係唔夠人都要頂硬上

有無試過行錯路

柴灣廠間飯堂d野其實都幾難食

新車上斜起步點解就咁放手制就得而舊車要踩住油先放
內置hill start?

咁如果我淨係想考 咁考完之後唔撈得唔得？

G持

以前利蘭啲brake

可唔可以問下D前輩有咩解決方法，好想知

巴士佬都小事，輕鐵佬果D唔知點撚算

城780放工番柴灣成日要等2班車先上到
dklm 788就勁多

問你係咪巴塞球迷呀答左d乜呀你

部部車就算同款車個brake 都有磨損度啦
利申：同fd 有幾部私家車成日交換開 次次都要慢慢適應個brake 力度

咁樣比人撚法粗口都唔講
仲理性講「安全囉」就知好老脾

想問上次秦國人條片來龍去脈係點？

你楂開嗰條線。你會記得知道邊個位有廁所。
咪喺站停底去屙囉。唔係點
利申未試過。聽啲老司機就會咁做
我自己坐小巴。都試過小巴佬兜咗入油站屙尿

請唔請PT 有巴士牌

你老母。試過有2晚做 last 王。架車吉嘅。去到醫院站連續2晚都有人(應該唔係人)㩒鐘。

想入行 但未有牌
巴打有冇啲建議可以俾我

俾我就話知d乘客投訴，十萬屎急

btw，成個鐘呀，一個人

可以。俾返學車費。而家唔知幾錢
攞完牌即唔做。聽聞會blacklist 。
我冇識過考完唔做又申請返去做嘅人。所以冇法證實

兼職長勝車手留名
你地老城啲字軌真係唔係人揸
長過自己條命

咪投訴囉。廁所都唔俾去?
屙完返嚟屌9我就劈車。

我成日以為司機靜係要揸一條巴士線

做咗幾耐？
最高幾多1個月？
平時加加埋埋有冇25k一個月？

我有。嗰陣啱啱大埔車禍冇耐
班鹹魚又好撚醒。成程車冇講嘢。
到總站先齊齊屌9我
屌就屌公司啦。邊個叫你咁多order車要做

平均幾多日就無啦啦比客屌?

好尊敬你地
返工早過人
放工遲過人
香港啲路揸咁大架車又大壓力

對住咁大個擋風玻璃揸車爽嗎

一日楂4條線都試過。痴L線
所以咪會行錯路囉

970由港大落西環個彎位，我成日覺得其實幾危險

新入職幾錢

好多司機都有自己私家車 你有無養車？
長遠打算都係繼續揸巴士？
揸車黎講巴士真係最大壓力 有無諗過轉揸van仔/5.5？
平時出左21000糧會點駛？
每日揸幾多個鐘 一個月有幾多日假？

拿...哥仔

我冇問題

Wow.....

空車回廠係咪玩生死時速

有冇俾巴膠煩住

成日劈車有無壓力
最鐘意睇人劈車
利申 唔搭巴士

而家入去做pt係咪都幫你考埋牌？我記得以前全職先會幫你考牌

九巴同新城唔同玩法
九巴除左柯打之外係會日日一直揸同一條線，除非你係後備車長
新城就一日內隨時揸三四條唔同線

我經常會 , 尤其係返廠收工追廠車

利申 : PT巴士佬

會唔會想去渣106?

好勁，但小心淚死人

全職先會
出面考其實仲好,唔洗比佢困住又有埋棍波牌

pt 唔會 , 半職/全職先會

當然會，仲會開speaker 聽rock歌

有冇試過行錯路？

試過搭930
太古廣場對開 俾架BMW閘埋黎停車落客
之後巴士司機呠鳩佢
個BMW司機落車
係個巴士窗口跳起到中左個司機兩拳

之後我落去話報警仲發撚哂癲咁屌佢老母佢就走左
之後叫司機抖抖先再揸
留埋電話俾司機等佢俾人投訴果陣我可以做証
你知D撚樣唔份氣隨時亂投訴

希望多D人對巴士司機好D
尤其我朝朝搭25同一班車
見到司機真係好似見到朋友咁

我覺得揸巴士最難係記成條線每個站係邊一個位
但我又幾鍾意揸巴士sosad
都唔知做唔做得掂
想in都唔敢去in

朝早點返工
冇巴士
6點幾果陣

年薪幾多?

巴打旅遊巴連牌供定一炮過
月入大約幾多
做開咩客

利申 做緊九記 遲d都想出架旅遊巴自己做

cam d片點樣流出 咩人做多

其實遇過好多巴士佬都好好人
咁多怪客 真係辛苦你地

上車車都同佢講聲唔該
有時總站落都會

算係咁 有部分大學生都搵唔到咁多

有無行內靈異故事分享

百福花園個路口會凳兩下，有啲過山車feel

入學堂操車到考到牌要幾多日？
本身得 1，2 牌，有正職，想撈 parttime
有無話最少要返幾多個鐘？

謝

85上到寶馬山係咪會換車手，係咪後車換前車?
見過兩部拖住上

我出細車 月入唔計支出都有七萬幾既

試過吐公出九龍
車長應該知獅隧會塞好耐
改左兜大老山出市區
呢啲情況係公司叫定車長自己決定？

點解大部分巴士司機都唔停斑馬線？公司有無指引？我每日過同一條馬路都要好小心，因為大部分車尤其職業司機都唔理行人

都唔差
不過巴打依個數係大幾月開幾多日工

盒飯係車跟身？

堅持唔OT會點?
想入職呃車牌
但唔接受OT文化

見到啲巴膠會唔會忍唔住嘰一聲笑左出黎？

宜家仲有17，我幾個月前先考完

一開始慢慢嚟，行吓行吓就會越嚟越快

邊間巴士公司好做d?
一星期工時幾多?

睇野會唔會越嚟越慢？

九龍公司嗰啲得開關，冇得較温度

有中港牌果啲

Ok wor

剩計新/城/九巴呢?

25日左右

唔該巴打先

一入行幾錢人工？
1年加幾錢人工？
1日返幾多個鐘？

點解咁多司機位cam的影片流出？好似”有問題”個條，唔係公司資產？
係咪司機自己upload上網？公司允許？

想聽 支持

鍾意渣大車定細車

其實你地點樣捱眼瞓？
我每朝早搭7點幾果d巴士(講緊都搭成個鐘)
都眼瞓到仆街
心諗其實巴士司機仲要再早好多返車廠攞車開工
好佩服佢地

不過出黎跑一定要好熟路先掂

你哋一轉車冇時間限制? 點解有啲撚樣係咁碌車

同求

乘客入散子個陣你地會唔會數
入少左會唔會知

97前入職個班老九人工計埋例番係唔係可以40k

我都要打多幾年工先自己出車
畀個目標自己

有冇統計過106最長幾耐揸一單？

兩個幾鐘啊

細車手感會好d
上力好

感謝師兄
好佩服你哋揸咁長時間都高度專注

利申：非繁常客

Canteen落雨先會食

巴士係咪一定自動波？

有咩驅使你去揸巴士？

我會寫貓紙，每一個站邊間鋪頭，或者第幾個巴士亭/巴士牌 ，前中後位

你新巴定城巴？85同106都揸過？

鹹濕野係每個你問我答post必備
巴士司機會唔會有

2年前專利巴士嶼巴剩返2架。
而家應該都退埋役

平均一定冇
年尾計埋雙糧聽聞有6萬

有冇degree?

3~5點放工就瞓。夜晚7~8點起身食飯，hea 1，2個鐘左右又再瞓
勸各位真係咪入行。會冇晒朋友。

每晚要早啲訓，揸大車真係望少一秒都唔得，所以個人都幾精神.....崩緊

朝早個幾轉，每次隻眼立到閉路電視上層班鹹魚(即係你地）訓到冧一冧，車頭個個仲訓到流口水，都會幾有滿足感（自問自己手車都幾閪，成日都驚chok親你地）

差唔多就算。
一睇就知唔夠緊係屌。

有冇撞鬼？

平均一星期返幾多日？

真係辛苦哂
由其是呢幾日大雨，揸私家車都好小心，何況大車車住成百人

我無問題

一年有52個星期日+12日法定假期+10日年假
自己除返開佢

有無巴士鬼故聽下
親身或同事都好

1. 揸過海線機場線d司機使唔使多d年資經驗？

2. 超速或者其他原因抄牌使唔使司機自己俾？試過中雷射槍入pit見到架巴士俾人抄緊

有冇14個月糧

點都係司機食，但前排牛肉乾果啲聽過公司會俾

留毛
本身都想問你呢個問題

👌咁我當你嘅回應係
一、新入行就可能會出錯，但總之你記得晒
二、你每日揸開都係得幾條線，一隻手數得晒，無辦法反映到其他要揸十幾廿條線、每日幾條唔同線、隔好耐先揸返某條線嘅司機

樓主係咪城新都有番
身邊有朋友一時九記一時龍運

架巴士既坐位幾耐清潔一次

係時候驗吓眼

其實你熟幾條線已經可以開到十幾條線

2個月前見工 hr話返去sent 工作證明比佢 我無send 因爲我念念下又唔係咁想做 今日打黎話我各方面條件好符合佢地 問我做唔做我話考慮下先

搭緊85👋🏻

點睇利物浦反cup巴塞

106

師兄揸開邊條線？

試過307A 東隧之後直去到中環
中間灣仔金鐘飛晒 大部份人都訓著左
到中環個下一頭霧水 心諗發生乜事
有人問司機係咪改左路 佢先話 下 我行錯路啊？

屋企人係中巴同老新揸咗差唔多40年
佢瘋狂例番都差唔多33k
佢同我講老九97前入職既好似佢咁玩仲高人工過係老新

有啦 咩同女司機扑野

鬼故呢

返工放工時間係點架？
日日唔同定梗左？

覺得人事部班人點？
阿Roger有無落過黎同你地傾計？

個咩九巴狀元實質揸咗幾耐巴士就上咗去office？仲有無浦過頭揸車？

有冇人數過係咪真係有106個站

關部車事？

新城PT好似無限，但太耐無開嘅話要操車，同埋免費搭車就要做夠指定時數

通常流出係私伙cam

入行有冇得揀線做,例如機場線

識唔識泰文？

做職業司機 可以點蛇王
要收住錢蛇王

執到銀包有錢會唔會自己袋？

97前中巴都好
20k base
每月4日病假

老城黎講邊條線好做

係咪要輪間？個返工時間係咪固定？

正解

建議你唔好做
好惡頂
三幾日就比人屌一獲
沉唔住氣真係攬炒

先唔講呢啲
有時就算做好本份都係會比d閪客屌

點解有陣時會連車嘅
例如兩架40號同時出現

你覺得我會唔會咁得閒去數
差唔多都當ok

一陣會開post講下

有無話邊類客特別麻煩?

依加做緊餐飲
我相信我勝任到

有無撞過鬼？

如果渣渣下車想肚屙或者急尿急到就瀨可以點搞

樓主入巴士公司之前係咪職業司機？
本身有冇揸開車？

點解4, 5 , 17 冇A??

司機平均做到幾多年
日日揸車好傷神

去隔離post

我意思係問由零入新城堂開始到考到牌要用幾多日？老九好似 18 日

其實司機會唔會發現到有乘客喺車上扑嘢？

成日要過海去港島
116,113,103,106,671,606X,606A,606,694
架架車程都好耐
有時候真係好佩服巴士司機可以渣咁長時間

成日轉彎都好驚架巴士會反車
其實條路會彎度係咪計過一定唔會令啲車反
我真係好驚好驚
尤其多人個陣就覺得一陣轉彎，啲重量壓晒過一面咪好易反車
可唔可以講啲說話安慰下我等我唔再驚佢反車

巴打有無揾仙氣集郵

冇

當年將軍澳反過部692 灣仔反過118

九記係10日學車考試+8日操路線。咁上下

我諗緊請年假去學
跟住補錢走去左 PT

邊道有廁所咪搵個巴士站停底走去屙囉

好掛住車神手車

如果其中有一條線塞車塞到仆街咁咪會影響左第二更個時間囉 會唔會因為咁而可以早收工

我係龍運師兄

考完唔做會blacklist
考完唔操車你覺得你可以楂到?

會搞牌。
站長排唔到就提早收工

18 日之後 quit 囉，去對家做 PT

仆街搭緊75x一睇呢個post就行錯路仲要兜到勁撚遠

你冇楂巴士經驗。9成9唔請
再叫你試車。bye得bye
pt只會操你2日，要操2-3條路線。做得pt唔會再俾啲初級路線你行。

係咪可以揀做死同一個班次？
朝早返工幾乎日日都見到同一個司機

得1，2的話應該唔受

除非員工，否則報PT要本身有牌

兩家資料互通的
你入職佢要去對家查你個底
個底花可以去渣小巴

係咪通常未停哂新部車就拉手制?

ISR 司機

識唔識大師兄陳XX

以前識落ge 司機都走得9 9 10 10 😞

利申： 已退出巴迷界多時

個問題係佢楂得18日。去對家pt操2日新線出街做生意? 俾佢楂。佢都淆晒底啦

九記師兄👋

鍾意同唔鍾意揸咩車型？其實司機識唔識分車型？

楂過識。冇楂過識唔晒
九記個個冬天落雨見到利寶輪都黑晒面。劏晒未?

依家都冇得飛車啦
全部限速70

巴士行內鬼故

想問同聽有關行內鬼故既巴c可以去呢個post一次過解答

劏晒

好事。次次冬天落雨都port 佢車

支持 好期待

如果去到總站 訓到唔記得落車
啲人落晒 司機又走埋
呢個時候除左拍車門
仲可以點做？

成日訓到過晒龍 一訓醒就喺架巴士度
次次都要拍到有人黎救自己

照你地講
即係點都要 full time 返幾個月啦⋯⋯
如果外面考牌入黎又點計

站長好唔好做
而家入行計埋補水大約幾錢？

我指站長人工

不如你問你自己.
你朋友問你借架車楂, 佢載住你楂咗一轉, 佢楂車既情況令你發現佢原來係考完牌到呢一刻都未楂過車既. 佢亦坦然承認
你會唔會借架車俾佢自己楂?

係咪除左20分一班以上既疏線，或區內接駁住宅同港鐵站/市中心大商場既短途線，其他巴士線係極少依時間表開？

大西北市民向 巴士司機們 致敬
成車豬訓晒，辛苦早更司機 安全駕駛

車門上面有緊急開門掣

話時話佢生咗未

會唔會同編路線果個friend 底，就可以安排啲好做嘅線？

宜家啲車好唔好揸？記得細個坐舊巴士，見司機位啲嘢好似就快散咁，全部都響度搖

除左問題先生
仲有無遇過/聽過其他不正常乘客?

行錯邊

85字軌佬，好車長一個，手車非常穩定！老屎忽當中，我最敬佩既一個！EQ高、好有禮貌、技術好、人緣好

城巴d司機揸車點解咁癲，試過搭907個巴士佬係盲灣cut雙白爬頭，係馬路上牙牙咋咋，九巴安全好多

一個人
有冇試過一個乘客都冇?

竹園道直行唔記得轉左入聯合道
最後去到九龍醫院掉頭

中佬雪藏牌會唔會請？

點解叫啲客做鹹魚？

九記真係好仆街 剩係識同搶線 搶完之後就懶懶閒 俾埋d 垃圾班次

揀過12.8未？
962/967/969算唔算好做？

論休息時間 22 A26 應該榜上有名

條路彎位係特登整成斜埋一邊
個設計叫superelevation
如果超過設計速度會instable
我唔太熟背後原理 自己搵啦

香港啲路係呢方面其實算係咁上下啦
屯門公路同農場道除外

公司近期仲有過海聯營線對家時段派加班車搶客
自己啲線都未救好火就咁「好心」去幫對家「救火」

熱狗年代啲人成身汗咁上車，久久不散，一陣鹹魚味咁留喺車廂，於是班巴士佬就開始叫啲客做鹹魚

我屋企人都做過
搞到隻手要做手術
因為長期揸車手動作一直重覆
搞到手既關節個韌帶磨爛
後來問返佢啲同事原來好多做呢行耐左都試過因為咁要做手術
後來就辭左份工

市區限50感覺如何
作為乘客，限左感覺同無限速無咩分別...車程同無限速之前都係差唔多

點解繁忙時間D巴士會無啦啦轉左做單層？
8:30勁撚多人搭 用單層做乜撚呀

呢間公司真係冇得救
係咁狂甩班 , cut 車 , 搞埋d 聯合班次
無所不用其整咁降低現有服務去搶新客
唔知以為做緊寬頻生意

巴 簡直係笑話
黑警當道既年代
用警察果套去管理巴士公司
外行人管內行人唔死就假

話時話 之前個九巴稽查同城巴118車長係ISR嘈
究竟個九巴稽查而家點?炒左未?

屌你張gif做乜撚

宜家有晒 cam 邊個咁夠膽

我估4/5小巴唔使兩腳極力子，如果有1/2棍牌就唔使 A
17就可能係因為得自動波考同揸，所以唔使 A
利申真係估

唔知師兄做過赤柱線未😂
赤柱對住堆旅遊巴 命都短幾年

其實我做旅遊巴都唔明入呢d山路就好心換走個螳螂臂先

山頂嗰啲仲攞命 啲旅遊巴係咁隊前
架15上到去都唔知佢想點 唔洗偷位嘅彎 佢又隊到出一出

果d應該新手黎
呢排多左新手開架12米8上山頂拉龍

我見巴士站屋仔有個坐入面專派線 係哋老屎忽先做到？ 人工一樣？

仲P緊 無揸車 點考車長

利申：1、2牌

呢間公司正一垃圾，當班客係狗咁，市區線都夠膽死開20、30分一班，疏車唔緊要，班客見到你咁嘅班次自己識揀，反正絕大部分地方都有替代品

但你唔好開ETA嚟呃我，望住個app等足20分鐘然後一架車都冇，浪費時間

呢期仲有堆線轉大包圍班次，很肯定收車收得變本加厲
反正都無意同人競爭，冇心做就交返個牌出嚟啦

有牌之後等3年，in巴士公司車長，會有training+幫你考牌

建議雪返個牌3年先
專利巴士停過牌基本上唔會請

有無準備11號開始上堂既巴打?

邊間公司？

九記

尋日試車泊位應該肥左,但都叫埋去驗身,會唔會請

叫得驗身姐係無問題啦

想問下你地巴士司機埋站比人上車既時候，係點評定幾時開門比人上車既時機呢？

假設你前面有架巴士上梗客，而我想搭既係你部車，咁巴士司機有時一定要埋左站對齊線先開門（明明個站已經冇晒人，我好心行過去又唔比上，要行返轉頭等佢駕過黎）；另一個情況係，有時連站都未埋好就開門比人上車（排緊隊頭果班乘客就比隊尾既乘客打晒尖咁上車。）

因為日日搭同一個時段既車，Ｄ司機我都差唔多認得晒，但重點係同一個司機，成日轉準則，呢個問題我諗極都諗唔明......

睇心情

ISR站長咖哩係咪成日擅自渣巴士拉車？

岩先沙田坳道上完客閂門準備走
有位身材唔錯既小姐車頭跑黎追車 即開門畀佢上
之後又見倒個男人跑黎追車
即閂門9秒9開車走

郁左車就唔應該再停車開門俾人上
呢個係安全問題
因為前車郁 , 後車就順勢跟住郁前
前面果架突然停低
後面果架好易dup唔切撞埋去

講就咁講 不個我講得沙田坳道即係我出唔倒站停低左

會唔會係同一人？

係，聽聞佢冇牌

師兄驗左身等幾耐先有電話通知？

如果我做就係肯定見到排隊位冇人，又或者隊頭見到我叫佢過嚟上車，先會唔對正隊頭位開門

喺港澳碼頭有師姐上車去交廣，聽佢同車長對話，佢嗰更車係由上水跳飛機跳到出香港仔

其實乘客應該提早到站等，所以郁咗車基本上都唔會再上，除非嗰時車疏加上安全先會再停
我試過繁忙時間有人追車，我開翻門畀人上，閂門之後又有人追，如是者 loop 咗幾次之後終於頂唔順當睇唔到走人
其實我條線繁忙時間大約7分鐘就一班，如果吓吓追車都等，後車嚟埋我都未走到仲要頂住其他車

抽完血一星期多啲

淨係機場線淨係一個單都長都呢

我9成都會讓巴士，但唔該你班司機埋站唔好凸個尾出黎封埋側邊條線好嗎
我知好多車都勁pk唔會讓巴士出站，但咁樣攬抄大家都冇好處

其實你地係咪鍾意飛站就可以飛站

同埋係咪閂咗門就唔可以再上客?

Thx
祝巴打操車順利

點解要迫害我地班用家？
45/46半個鐘一班都收正仆街

點解新入職既你地會做司機??
去考PC好過喇人工+福利 好咁多
捱幾年可以做老C FUCK

咁耐
巴打嗰陣無打去問佢？

諗住打去問嘅時候就打俾我了

過隧道入錯左要比錢果條線，會點處理?

有人唔做做狗

其實係出面考左牌再入去仲好

想入行，反正呢排失業諗緊轉行，每日返10個鐘連雙糧計，平均一個月有冇25k

pc仔個個考到?
巴士佬有車牌 驗身就ok

一個月返足30日應該有
呢行十碼係好小

但我本身有血壓高(有食開藥),驗身時緊張過頭搞到升高左,E家要交量血壓俾埋醫生睇.......可能都冇望

海報果個$23100就係計唒每日十個鐘加雙糧加新人獎金
扣唒果D每個月實質得21K鬆D

做咗好多年？
以前啲重型車同巴士好重軚，冇宜家最新嘅車咁輕盈

係咪除左嶼巴，九城新通行都係一星期返6日、奴隸假？

閪工三寶至少中左兩樣

我試過10分鐘前已經係站，
一路睇住app倒數
到達
走埋
全程冇見過任何車
一路企到下一班出現

車頭迎面喪跑，差兩秒到車門位置，你啲巴士佬可以關門開車，咁撚啲乘客會好開心？😡😡

但又聽人講話每年加一次人工，同埋新人獎係咪得第一年有

加人工就唔知，新人獎就做夠半年俾6000 過多半年就俾多6000

你上車唔該都冇句 我會好唔開心

九巴有日喺vcity賣精品
聽到有個男仔同個朋友講：「出完糧咪又係俾返公司」

點解有啲巴士佬可以咁撚柒串
成日屌鳩啲乘客

司機唔憂做/個客態度差/已經做到麻目 , 潛意識已經憎恨d客/果日心情唔靚

用水殼鏡好過，螳螂臂一轉彎同有對頭車就好牙煙

真係唔知邊個咁聰明發明螳螂臀

螳螂臂真係好睇唔好洗嘅極致

螳螂臂大陸外國就可以既
黎到香港都係哂尻氣

點解成日都脫班?
例如我朝早坐43B去青衣返工
有時睇到明明仲有2分鐘有車, 但係最後等左四個字先有, 即係SKIP咗一班有突, 但明明我已經係總站等車

兩架螳螂臀唔熟路既話係香島迴旋處之後隻彎對頭就好興奮

欠人收車

唔想街上啲熱空氣攻入司機位

司機慣左開單邊門 , 方便控制人流
因為有時開曬兩邊門
有人會搏朦搵前面個人遮住
唔入錢就行入去

你確定12.8米上到山頂？

都話係慣左

其實有時架車吉呢....我都明白有時你地會揸得爽d

有次收工搭13x上層得4，5個人，dun到差d嘔，想訓都訓唔到

但我大部分時間都想稱讚你地每日送我地返放工的

車箱暖外面凍，開全門吹正司機，忽冷忽熱容易病？

大把12米8上山頂

你話旅遊巴定新巴呀？

旅遊巴

41A堆師傅手車唔講得笑

入囉，又唔係要你做一世

做旅遊巴爛砌果d搵到五萬幾六萬一個月點會搵唔到食

以我所知有兩個飛機師做Pt揸巴士
返工就揸空中巴士
放假兼職又係揸巴士

樓主潛左水？？

點睇巴膠衝出馬路影相

你覺得串到人好型？

拉手掣等對面慢慢鋸扒行飽佢

45萬左右

利申：唔係我。舊制司機有呢個數。

扣晒養車皮費，
有幾多自己袋？

97前中巴最少2萬，勸力d唔止。

2萬人工，講緊97前，
所以個陣巴士佬算係高薪。

舊制咪好開心
果陣人工算係咁
依家都係
新制乜撚都無
人工差近一倍

暫時最小果個月都兩萬
踩盡接近4萬

true
果時酒樓做都係9000 收銀7000
但今日巴士佬人工冇變 好多仲衰

1.睇吓前車落完客未
2.排隊條龍長唔長

無計
19政府保鐵 巴士公司賺少好多 當年英國的Stagecoach想打入香港市場 仲收購埋城巴 但4年後因為sars加上見到個政府係鐵路優先 巴士係配套的方針 都離場

垃圾港府

中巴仲有宿舍

想問有無試著途中急屎 忍唔到

同埋遲左到總站，追過前車 被後車追 會唔會被公司屌

急屎未試過
基本上遲咗唔會話乜嘢，安全就得

隔離公司

其實搞搞下呢個post一半都係行家

引晒啲車長出嚟

爭龍運同嶼巴車長未出現

有無啲巴迷係自閉症個啲？公司會唔會請佢地？

龍運車長在此

有無撞鬼?

你追下我另外一個post
呢度好多同行手足解答大家問題 感謝

見你出現返就好
傳聞著冠忠制服上25A唔洗拍卡係咪堅架

大埔上水九記車長在此

有冇得自己揀路線揸？

有冇巴打絲打6月11入班

自己出面考巴士牌定係巴士公司考好

出面考架學車細啲，有得揀棍波
巴士公司考就有17牌，用12米巴士，一定係自動波，同埋做唔夠一段時間走要賠錢(睇公司而定)

賠幾多
訓練期幾多日?

見工試車同面試個流程點樣
會問D咩

講起就嬲 每次夜晚返學 970都開勁快

有無荔廠同事

依家有部叫春機已經無以前咁快

有degree既請唔請 (但係成績無9A咁勁，做唔到生招牌)
考巴士牌難唔難?
如果唔合格有無得再考? 定係即炒兼要賠錢?